[
    {
        "question": "GradientImage节点属于哪个ComfyUI插件类别？",
        "answer": "GradientImage节点属于ComfyUI插件中的∞Mixlab/Image类别。"
    },
    {
        "question": "GradientImage节点的主要功能是什么？",
        "answer": "GradientImage节点的主要功能是根据指定的起始和结束颜色生成渐变图像，适用于背景或设计元素的创建。"
    },
    {
        "question": "创建渐变图像时，'width'参数的作用是什么？",
        "answer": "'width'参数用于设定渐变图像的宽度，它是定义图像尺寸的关键，对于整体的视觉布局和设计至关重要。"
    },
    {
        "question": "如何设定渐变图像的高度？",
        "answer": "渐变图像的高度通过'height'参数来设定，与'width'参数一起确定图像的尺寸，这对于适应特定设计空间很重要。"
    },
    {
        "question": "在使用GradientImage时，start_color_hex参数做什么？",
        "answer": "start_color_hex参数用于指定渐变开始处的十六进制颜色代码，这是渐变颜色过渡起始点的关键输入。"
    },
    {
        "question": "在ComfyUI中如何使用GradientImage节点生成的图像？",
        "answer": "GradientImage节点生成的IMAGE输出可以直接在多种用途中使用，如视觉设计或图形项目；同时，MASK输出提供遮罩图像，用于选择性编辑或特定效果的应用。"
    },
    {
        "question": "GradientImage节点的'end_color_hex'参数有何作用？",
        "answer": "'end_color_hex'参数定义了渐变结束处的颜色，使用十六进制颜色代码表示，它决定了渐变中颜色过渡的结束点。"
    },
    {
        "question": "使用GradientImage节点生成图像时，输出格式是什么？",
        "answer": "使用GradientImage节点生成的图像主输出为IMAGE，格式为torch.Tensor，便于进一步的图像处理和操作，同时也提供MASK输出以应用遮罩效果。"
    },
    {
        "question": "GradientImage节点适用于哪种硬件？",
        "answer": "GradientImage节点推荐用于CPU，这是一个在硬件基础建设上的建议使用方式。"
    },
    {
        "question": "在ComfyUI中，哪些参数控制着渐变图像的具体生成？",
        "answer": "在ComfyUI的GradientImage节点中，'width', 'height', 'start_color_hex', 'end_color_hex'这些参数共同控制渐变图像的具体生成，从尺寸到颜色渐变的开始与结束点。"
    }
]